% 
%  chapter1.tex
%  ThesisISEL
%  
%  Created by Matilde Pós-de-Mina Pato on 2012/10/09.
%
\chapter{Introdução}
\label{capitulo:introducao}

A disseminação de sensores pela nossa vida quotidiana é uma realidade, permitindo o aumento de qualidade de vida dos cidadãos. Existem diversos tipos de sensores tais como acelerómetros, magnetómetros, sensores de movimento, temperatura, humidade entre outros. Estes de sensores permitem realizar as mais diversas tarefas, desde a regulação de temperatura em electrodomésticos, ao auxílio no estacionamento, ou até à simples tarefa de ligar e desligar luzes quando existe captação de movimento, permitindo assim que diversos aparelhos funcionem automaticamente, sem a necessidade de serem regularizados, ou operados por humanos.
\par

Os sensores que nos rodeiam têm como objetivo tornar a nossa vida melhor, mais fácil, eficiente, sendo que isto pode até acontecer sem darmos conta que os mesmos existem, ou que estão a fazer alguma coisa. O objetivo desta tese é ter base alguns desses sensores e com eles criar um sistema que permite informar os munícipes de uma cidade sobre a disponibilidade de lugares de estacionamento na mesma.